基本法唔係香港人憲法 係中國用黎統治香港人

作者：方學能

#齊來認識基本法 【林鄭強硬姿態只係依基本法辦事】

林鄭以強硬姿態回應遊行，好多人都好憤怒。不過呢個係佢職責所在，《基本法》寫得清清楚楚，大家應該多多了解《基本法》，認識香港政治架構。

所以又係我講解《基本法》嘅時間喇。林鄭點解見到幾十萬人遊行都企硬？我哋睇下《基本法》四十三條點樣描寫特首：

// 香港特別行政區行政長官是香港特別行政區的首長，代表香港特別行政區。

香港特別行政區行政長官依照本法的規定對中央人民政府和香港特別行政區負責。 //

林鄭有兩個老闆，①中央人民政府、②「香港特別行政區」。老闆①中央政府就已經表態話要通過《逃犯修例》嘅修訂喇。老闆②係邊個？係「香港特別行政區」，唔係香港人民喎。而「香港特別行政區」嘅代表，原來又係林鄭自己。即係話，佢大可以以「香港特別行政區」代表嘅身份，對住個鏡同自己講「特首做得好呀！」

特首上任嘅時候，係真心誠心宣誓擁護《基本法》嘅。《基本法》有寫話要向中央政府負責，但冇話要向香港人民負責。所以根據《基本法》，當中央同香港人嘅意見有分歧嘅時候，特首應該聽邊個講呢？

如果唔聽中央講，咁就係作反了。如果唔聽中央講，咁就係搞港獨了。

沒心機看的話，我總結「基本法是垃圾，他不是用來保護香港人而[url]是用來統治香港人的[/url]」。